
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage

	
2nde GT  ALLERON  Baptiste\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{X}+x_{U}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{X}+y_{U}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{5 + 7}{2}=6$ \\
$y_{F}=\dfrac{-1 + 6}{2}=\frac{5}{2}$ 
$F\left(6;\frac{5}{2}\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{G}+x_{Y}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{G}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-8 + 3}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{M}=\dfrac{-8 - 4}{2}=-6$ 
$M\left(- \frac{5}{2};-6\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{R}+x_{Y}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{R}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{1}{3} + \frac{3}{5}}{2}=\frac{2}{15}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{1}{2} + 4}{2}=\frac{7}{4}$ 
$P\left(\frac{2}{15};\frac{7}{4}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{E}+x_{A}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{E}+y_{A}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{- \frac{3}{2} - \frac{1}{5}}{2}=- \frac{17}{20}$ \\
$y_{L}=\dfrac{- \frac{3}{5} + \frac{4}{5}}{2}=\frac{1}{10}$ 
$L\left(- \frac{17}{20};\frac{1}{10}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $Q$ est le symétrique de $M$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[MQ]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{M}+x_{Q}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{M}+y_{Q}}{2}$\\
$10=\dfrac{-3+x_{Q}}{2}$ \\
$10\times 2=-3+x_{Q}$ \\
$20=-3+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=3 + 20=23$ \\
$-9=\dfrac{8+y_{Q}}{2}$ \\
$-9\times 2=8+y_{Q}$ \\
$-18=8+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=-18 - 8=-26$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $U$ est le symétrique de $W$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[WU]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{W}+x_{U}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{W}+y_{U}}{2}$\\
$-3=\dfrac{6+x_{U}}{2}$ \\
$-3\times 2=6+x_{U}$ \\
$-6=6+x_{U}$ \\
$x_{U}=-6 - 6=-12$ \\
$-6=\dfrac{-5+y_{U}}{2}$ \\
$-6\times 2=-5+y_{U}$ \\
$-12=-5+y_{U}$ \\
$y_{U}=-12 + 5=-7$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $E$ est le symétrique de $X$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[XE]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{X}+x_{E}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{X}+y_{E}}{2}$\\
$-3=\dfrac{- \frac{5}{6}+x_{E}}{2}$ \\
$-3\times 2=- \frac{5}{6}+x_{E}$ \\
$-6=- \frac{5}{6}+x_{E}$ \\
$x_{E}=-6 + \frac{5}{6}=- \frac{31}{6}$ \\
$4=\dfrac{- \frac{5}{6}+y_{E}}{2}$ \\
$4\times 2=- \frac{5}{6}+y_{E}$ \\
$8=- \frac{5}{6}+y_{E}$ \\
$y_{E}=\frac{5}{6} + 8=\frac{53}{6}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $F$ est le symétrique de $K$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[KF]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{K}+x_{F}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{K}+y_{F}}{2}$\\
$- \frac{3}{2}=\dfrac{- \frac{1}{2}+x_{F}}{2}$ \\
$- \frac{3}{2}\times 2=- \frac{1}{2}+x_{F}$ \\
$-3=- \frac{1}{2}+x_{F}$ \\
$x_{F}=-3 + \frac{1}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\frac{1}{6}=\dfrac{\frac{2}{5}+y_{F}}{2}$ \\
$\frac{1}{6}\times 2=\frac{2}{5}+y_{F}$ \\
$\frac{1}{3}=\frac{2}{5}+y_{F}$ \\
$y_{F}=- \frac{2}{5} + \frac{1}{3}=- \frac{1}{15}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$TU=\sqrt{ \left(x_{U}-x_{T} \right)^2 +\left(y_{U}-y_{T} \right)^2 }$\\
$TU=\sqrt{ \left(-7 + 8 \right)^2 +\left(-5 + 6 \right)^2 }$\\
$TU=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$TU=\sqrt{ 1 +1 }=\sqrt{ 2 }=\sqrt{2}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$CL=\sqrt{ \left(x_{L}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{L}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CL=\sqrt{ \left(-8 + 5 \right)^2 +\left(-8 - 1 \right)^2 }$\\
$CL=\sqrt{ \left(-3 \right)^2 +\left(-9 \right)^2 }$\\
$CL=\sqrt{ 9 +81 }=\sqrt{ 90 }=3 \sqrt{10}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  BRILLET  Esteban\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{X}+x_{V}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{X}+y_{V}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-4 + 3}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{N}=\dfrac{-7 - 6}{2}=- \frac{13}{2}$ 
$N\left(- \frac{1}{2};- \frac{13}{2}\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{N}+x_{M}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{N}+y_{M}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{-2 + 1}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{H}=\dfrac{-6 + 8}{2}=1$ 
$H\left(- \frac{1}{2};1\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{N}+x_{P}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{N}+y_{P}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{1}{2} + \frac{5}{3}}{2}=\frac{7}{12}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{1}{2} - \frac{1}{6}}{2}=- \frac{1}{3}$ 
$W\left(\frac{7}{12};- \frac{1}{3}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{F}+x_{S}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{F}+y_{S}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{\frac{5}{4}}{2}=\frac{5}{8}$ \\
$y_{K}=\dfrac{\frac{4}{3} + 2}{2}=\frac{5}{3}$ 
$K\left(\frac{5}{8};\frac{5}{3}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $V$ est le symétrique de $K$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[KV]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{K}+x_{V}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{K}+y_{V}}{2}$\\
$0=\dfrac{1+x_{V}}{2}$ \\
$0\times 2=1+x_{V}$ \\
$0=1+x_{V}$ \\
$x_{V}=-1=-1$ \\
$4=\dfrac{-5+y_{V}}{2}$ \\
$4\times 2=-5+y_{V}$ \\
$8=-5+y_{V}$ \\
$y_{V}=5 + 8=13$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $A$ est le symétrique de $M$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[MA]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{M}+x_{A}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{M}+y_{A}}{2}$\\
$-6=\dfrac{9+x_{A}}{2}$ \\
$-6\times 2=9+x_{A}$ \\
$-12=9+x_{A}$ \\
$x_{A}=-12 - 9=-21$ \\
$10=\dfrac{-6+y_{A}}{2}$ \\
$10\times 2=-6+y_{A}$ \\
$20=-6+y_{A}$ \\
$y_{A}=6 + 20=26$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $K$ est le symétrique de $H$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[HK]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{H}+x_{K}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{H}+y_{K}}{2}$\\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{-1+x_{K}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=-1+x_{K}$ \\
$-5=-1+x_{K}$ \\
$x_{K}=-5 + 1=-4$ \\
$- \frac{1}{5}=\dfrac{- \frac{5}{2}+y_{K}}{2}$ \\
$- \frac{1}{5}\times 2=- \frac{5}{2}+y_{K}$ \\
$- \frac{2}{5}=- \frac{5}{2}+y_{K}$ \\
$y_{K}=- \frac{2}{5} + \frac{5}{2}=\frac{21}{10}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $Q$ est le symétrique de $C$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[CQ]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{C}+x_{Q}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{C}+y_{Q}}{2}$\\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{- \frac{5}{3}+x_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=- \frac{5}{3}+x_{Q}$ \\
$-5=- \frac{5}{3}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-5 + \frac{5}{3}=- \frac{10}{3}$ \\
$\frac{1}{6}=\dfrac{\frac{5}{4}+y_{Q}}{2}$ \\
$\frac{1}{6}\times 2=\frac{5}{4}+y_{Q}$ \\
$\frac{1}{3}=\frac{5}{4}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=- \frac{5}{4} + \frac{1}{3}=- \frac{11}{12}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$VY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VY=\sqrt{ \left(-8 + 8 \right)^2 +\left(-1 + 3 \right)^2 }$\\
$VY=\sqrt{ \left(0 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$VY=\sqrt{ 0 +4 }=\sqrt{ 4 }=2$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$GN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GN=\sqrt{ \left(-4 - 3 \right)^2 +\left(-5 + 4 \right)^2 }$\\
$GN=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(-1 \right)^2 }$\\
$GN=\sqrt{ 49 +1 }=\sqrt{ 50 }=5 \sqrt{2}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  COUSIN  Théo\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{P}+x_{B}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{P}+y_{B}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{-9 - 9}{2}=-9$ \\
$y_{F}=\dfrac{-10 + 1}{2}=- \frac{9}{2}$ 
$F\left(-9;- \frac{9}{2}\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{E}+x_{C}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{E}+y_{C}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{-8 + 8}{2}=0$ \\
$y_{U}=\dfrac{-3 + 10}{2}=\frac{7}{2}$ 
$U\left(0;\frac{7}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{U}+x_{Z}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{U}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{- \frac{2}{3} + \frac{2}{3}}{2}=0$ \\
$y_{E}=\dfrac{- \frac{2}{5} - \frac{1}{3}}{2}=- \frac{11}{30}$ 
$E\left(0;- \frac{11}{30}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{H}+x_{B}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{H}+y_{B}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{5}{3} - \frac{4}{5}}{2}=- \frac{37}{30}$ \\
$y_{A}=\dfrac{- \frac{1}{4} + \frac{1}{6}}{2}=- \frac{1}{24}$ 
$A\left(- \frac{37}{30};- \frac{1}{24}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $A$ est le symétrique de $B$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[BA]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{B}+x_{A}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{B}+y_{A}}{2}$\\
$-5=\dfrac{7+x_{A}}{2}$ \\
$-5\times 2=7+x_{A}$ \\
$-10=7+x_{A}$ \\
$x_{A}=-10 - 7=-17$ \\
$8=\dfrac{0+y_{A}}{2}$ \\
$8\times 2=0+y_{A}$ \\
$16=0+y_{A}$ \\
$y_{A}=16=16$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $R$ est le symétrique de $S$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[SR]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{S}+x_{R}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{S}+y_{R}}{2}$\\
$-9=\dfrac{4+x_{R}}{2}$ \\
$-9\times 2=4+x_{R}$ \\
$-18=4+x_{R}$ \\
$x_{R}=-18 - 4=-22$ \\
$6=\dfrac{0+y_{R}}{2}$ \\
$6\times 2=0+y_{R}$ \\
$12=0+y_{R}$ \\
$y_{R}=12=12$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $K$ est le symétrique de $S$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[SK]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{S}+x_{K}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{S}+y_{K}}{2}$\\
$0=\dfrac{\frac{1}{6}+x_{K}}{2}$ \\
$0\times 2=\frac{1}{6}+x_{K}$ \\
$0=\frac{1}{6}+x_{K}$ \\
$x_{K}=- \frac{1}{6}=- \frac{1}{6}$ \\
$\frac{1}{3}=\dfrac{- \frac{1}{3}+y_{K}}{2}$ \\
$\frac{1}{3}\times 2=- \frac{1}{3}+y_{K}$ \\
$\frac{2}{3}=- \frac{1}{3}+y_{K}$ \\
$y_{K}=\frac{1}{3} + \frac{2}{3}=1$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $D$ est le symétrique de $G$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[GD]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{G}+x_{D}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{G}+y_{D}}{2}$\\
$\frac{5}{2}=\dfrac{- \frac{1}{3}+x_{D}}{2}$ \\
$\frac{5}{2}\times 2=- \frac{1}{3}+x_{D}$ \\
$5=- \frac{1}{3}+x_{D}$ \\
$x_{D}=\frac{1}{3} + 5=\frac{16}{3}$ \\
$2=\dfrac{- \frac{1}{5}+y_{D}}{2}$ \\
$2\times 2=- \frac{1}{5}+y_{D}$ \\
$4=- \frac{1}{5}+y_{D}$ \\
$y_{D}=\frac{1}{5} + 4=\frac{21}{5}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$ZT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZT=\sqrt{ \left(-3 + 2 \right)^2 +\left(-7 + 6 \right)^2 }$\\
$ZT=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-1 \right)^2 }$\\
$ZT=\sqrt{ 1 +1 }=\sqrt{ 2 }=\sqrt{2}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$ZG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZG=\sqrt{ \left(-2 + 3 \right)^2 +\left(-1 - 1 \right)^2 }$\\
$ZG=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(-2 \right)^2 }$\\
$ZG=\sqrt{ 1 +4 }=\sqrt{ 5 }=\sqrt{5}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  FAUCHEUX  Noah\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{Z}+x_{H}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{Z}+y_{H}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-1 - 1}{2}=-1$ \\
$y_{W}=\dfrac{-10 - 5}{2}=- \frac{15}{2}$ 
$W\left(-1;- \frac{15}{2}\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{S}+x_{W}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{S}+y_{W}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{1 + 9}{2}=5$ \\
$y_{L}=\dfrac{-5 - 3}{2}=-4$ 
$L\left(5;-4\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{P}+x_{X}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{P}+y_{X}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{3}{2} + \frac{1}{3}}{2}=- \frac{7}{12}$ \\
$y_{A}=\dfrac{- \frac{1}{3} + 1}{2}=\frac{1}{3}$ 
$A\left(- \frac{7}{12};\frac{1}{3}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{D}+x_{K}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{D}+y_{K}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{- \frac{3}{4} - \frac{3}{5}}{2}=- \frac{27}{40}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{5}{3} + \frac{1}{5}}{2}=- \frac{11}{15}$ 
$N\left(- \frac{27}{40};- \frac{11}{15}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $W$ est le symétrique de $X$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[XW]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{X}+x_{W}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{X}+y_{W}}{2}$\\
$-6=\dfrac{6+x_{W}}{2}$ \\
$-6\times 2=6+x_{W}$ \\
$-12=6+x_{W}$ \\
$x_{W}=-12 - 6=-18$ \\
$-3=\dfrac{0+y_{W}}{2}$ \\
$-3\times 2=0+y_{W}$ \\
$-6=0+y_{W}$ \\
$y_{W}=-6=-6$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $X$ est le symétrique de $F$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[FX]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{F}+x_{X}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{F}+y_{X}}{2}$\\
$-5=\dfrac{-3+x_{X}}{2}$ \\
$-5\times 2=-3+x_{X}$ \\
$-10=-3+x_{X}$ \\
$x_{X}=-10 + 3=-7$ \\
$-2=\dfrac{3+y_{X}}{2}$ \\
$-2\times 2=3+y_{X}$ \\
$-4=3+y_{X}$ \\
$y_{X}=-4 - 3=-7$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $K$ est le symétrique de $V$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[VK]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{V}+x_{K}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{V}+y_{K}}{2}$\\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{5+x_{K}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=5+x_{K}$ \\
$-5=5+x_{K}$ \\
$x_{K}=-5 - 5=-10$ \\
$4=\dfrac{- \frac{1}{4}+y_{K}}{2}$ \\
$4\times 2=- \frac{1}{4}+y_{K}$ \\
$8=- \frac{1}{4}+y_{K}$ \\
$y_{K}=\frac{1}{4} + 8=\frac{33}{4}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $G$ est le symétrique de $E$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[EG]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{E}+x_{G}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{E}+y_{G}}{2}$\\
$-4=\dfrac{2+x_{G}}{2}$ \\
$-4\times 2=2+x_{G}$ \\
$-8=2+x_{G}$ \\
$x_{G}=-8 - 2=-10$ \\
$- \frac{3}{4}=\dfrac{- \frac{5}{2}+y_{G}}{2}$ \\
$- \frac{3}{4}\times 2=- \frac{5}{2}+y_{G}$ \\
$- \frac{3}{2}=- \frac{5}{2}+y_{G}$ \\
$y_{G}=- \frac{3}{2} + \frac{5}{2}=1$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$CL=\sqrt{ \left(x_{L}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{L}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CL=\sqrt{ \left(-9 + 7 \right)^2 +\left(1 + 6 \right)^2 }$\\
$CL=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$CL=\sqrt{ 4 +49 }=\sqrt{ 53 }=\sqrt{53}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$RZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RZ=\sqrt{ \left(-7 + 3 \right)^2 +\left(-10 - 8 \right)^2 }$\\
$RZ=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(-18 \right)^2 }$\\
$RZ=\sqrt{ 16 +324 }=\sqrt{ 340 }=2 \sqrt{85}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  GIROUX  Julien\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{Y}+x_{Q}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{Y}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{8 + 8}{2}=8$ \\
$y_{X}=\dfrac{7 + 9}{2}=8$ 
$X\left(8;8\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{K}+x_{C}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{K}+y_{C}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-6 - 1}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{-10 + 10}{2}=0$ 
$W\left(- \frac{7}{2};0\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{T}+x_{X}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{T}+y_{X}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{\frac{4}{3} + 2}{2}=\frac{5}{3}$ \\
$y_{U}=\dfrac{\frac{1}{5} + \frac{3}{2}}{2}=\frac{17}{20}$ 
$U\left(\frac{5}{3};\frac{17}{20}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{C}+x_{Z}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{C}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{1}{2} + \frac{1}{6}}{2}=- \frac{1}{6}$ \\
$y_{R}=\dfrac{-1 - \frac{3}{4}}{2}=- \frac{7}{8}$ 
$R\left(- \frac{1}{6};- \frac{7}{8}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $L$ est le symétrique de $C$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[CL]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{C}+x_{L}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{C}+y_{L}}{2}$\\
$-2=\dfrac{-3+x_{L}}{2}$ \\
$-2\times 2=-3+x_{L}$ \\
$-4=-3+x_{L}$ \\
$x_{L}=-4 + 3=-1$ \\
$-10=\dfrac{0+y_{L}}{2}$ \\
$-10\times 2=0+y_{L}$ \\
$-20=0+y_{L}$ \\
$y_{L}=-20=-20$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $K$ est le symétrique de $T$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[TK]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{T}+x_{K}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{T}+y_{K}}{2}$\\
$2=\dfrac{-4+x_{K}}{2}$ \\
$2\times 2=-4+x_{K}$ \\
$4=-4+x_{K}$ \\
$x_{K}=4 + 4=8$ \\
$-2=\dfrac{-6+y_{K}}{2}$ \\
$-2\times 2=-6+y_{K}$ \\
$-4=-6+y_{K}$ \\
$y_{K}=-4 + 6=2$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $E$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[YE]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{Y}+x_{E}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{Y}+y_{E}}{2}$\\
$\frac{1}{5}=\dfrac{- \frac{1}{5}+x_{E}}{2}$ \\
$\frac{1}{5}\times 2=- \frac{1}{5}+x_{E}$ \\
$\frac{2}{5}=- \frac{1}{5}+x_{E}$ \\
$x_{E}=\frac{1}{5} + \frac{2}{5}=\frac{3}{5}$ \\
$\frac{4}{5}=\dfrac{- \frac{5}{3}+y_{E}}{2}$ \\
$\frac{4}{5}\times 2=- \frac{5}{3}+y_{E}$ \\
$\frac{8}{5}=- \frac{5}{3}+y_{E}$ \\
$y_{E}=\frac{8}{5} + \frac{5}{3}=\frac{49}{15}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $E$ est le symétrique de $C$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[CE]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{C}+x_{E}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{C}+y_{E}}{2}$\\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{- \frac{3}{4}+x_{E}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=- \frac{3}{4}+x_{E}$ \\
$- \frac{2}{3}=- \frac{3}{4}+x_{E}$ \\
$x_{E}=- \frac{2}{3} + \frac{3}{4}=\frac{1}{12}$ \\
$- \frac{5}{3}=\dfrac{\frac{2}{5}+y_{E}}{2}$ \\
$- \frac{5}{3}\times 2=\frac{2}{5}+y_{E}$ \\
$- \frac{10}{3}=\frac{2}{5}+y_{E}$ \\
$y_{E}=- \frac{10}{3} - \frac{2}{5}=- \frac{56}{15}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$GF=\sqrt{ \left(x_{F}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{F}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GF=\sqrt{ \left(-3 + 3 \right)^2 +\left(-9 - 6 \right)^2 }$\\
$GF=\sqrt{ \left(0 \right)^2 +\left(-15 \right)^2 }$\\
$GF=\sqrt{ 0 +225 }=\sqrt{ 225 }=15$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$DR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DR=\sqrt{ \left(-10 - 8 \right)^2 +\left(-8 + 4 \right)^2 }$\\
$DR=\sqrt{ \left(-18 \right)^2 +\left(-4 \right)^2 }$\\
$DR=\sqrt{ 324 +16 }=\sqrt{ 340 }=2 \sqrt{85}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  GUERIN  Arthur\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{N}+x_{D}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{N}+y_{D}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{7}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{S}=\dfrac{-3 + 8}{2}=\frac{5}{2}$ 
$S\left(\frac{7}{2};\frac{5}{2}\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{H}+x_{K}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{H}+y_{K}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{-7 - 6}{2}=- \frac{13}{2}$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-10 + 9}{2}=- \frac{1}{2}$ 
$Z\left(- \frac{13}{2};- \frac{1}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{W}+x_{A}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{W}+y_{A}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{\frac{1}{5} + 1}{2}=\frac{3}{5}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{3}{4}}{2}=- \frac{3}{8}$ 
$N\left(\frac{3}{5};- \frac{3}{8}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{D}+x_{B}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{D}+y_{B}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{2}{3} - \frac{3}{5}}{2}=- \frac{19}{30}$ \\
$y_{A}=\dfrac{-2 + \frac{1}{3}}{2}=- \frac{5}{6}$ 
$A\left(- \frac{19}{30};- \frac{5}{6}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $P$ est le symétrique de $N$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[NP]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{N}+x_{P}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{N}+y_{P}}{2}$\\
$1=\dfrac{4+x_{P}}{2}$ \\
$1\times 2=4+x_{P}$ \\
$2=4+x_{P}$ \\
$x_{P}=-4 + 2=-2$ \\
$0=\dfrac{-5+y_{P}}{2}$ \\
$0\times 2=-5+y_{P}$ \\
$0=-5+y_{P}$ \\
$y_{P}=5=5$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $B$ est le symétrique de $V$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[VB]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{V}+x_{B}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{V}+y_{B}}{2}$\\
$-7=\dfrac{7+x_{B}}{2}$ \\
$-7\times 2=7+x_{B}$ \\
$-14=7+x_{B}$ \\
$x_{B}=-14 - 7=-21$ \\
$-6=\dfrac{4+y_{B}}{2}$ \\
$-6\times 2=4+y_{B}$ \\
$-12=4+y_{B}$ \\
$y_{B}=-12 - 4=-16$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $B$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[QB]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Q}+x_{B}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Q}+y_{B}}{2}$\\
$\frac{5}{2}=\dfrac{\frac{5}{3}+x_{B}}{2}$ \\
$\frac{5}{2}\times 2=\frac{5}{3}+x_{B}$ \\
$5=\frac{5}{3}+x_{B}$ \\
$x_{B}=- \frac{5}{3} + 5=\frac{10}{3}$ \\
$- \frac{2}{3}=\dfrac{- \frac{4}{3}+y_{B}}{2}$ \\
$- \frac{2}{3}\times 2=- \frac{4}{3}+y_{B}$ \\
$- \frac{4}{3}=- \frac{4}{3}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{4}{3} + \frac{4}{3}=0$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $L$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[QL]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{Q}+x_{L}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{Q}+y_{L}}{2}$\\
$- \frac{4}{5}=\dfrac{\frac{5}{3}+x_{L}}{2}$ \\
$- \frac{4}{5}\times 2=\frac{5}{3}+x_{L}$ \\
$- \frac{8}{5}=\frac{5}{3}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{5}{3} - \frac{8}{5}=- \frac{49}{15}$ \\
$4=\dfrac{\frac{1}{5}+y_{L}}{2}$ \\
$4\times 2=\frac{1}{5}+y_{L}$ \\
$8=\frac{1}{5}+y_{L}$ \\
$y_{L}=- \frac{1}{5} + 8=\frac{39}{5}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$RV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RV=\sqrt{ \left(-7 - 4 \right)^2 +\left(-8 - 8 \right)^2 }$\\
$RV=\sqrt{ \left(-11 \right)^2 +\left(-16 \right)^2 }$\\
$RV=\sqrt{ 121 +256 }=\sqrt{ 377 }=\sqrt{377}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$DW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DW=\sqrt{ \left(-3 + 2 \right)^2 +\left(-2 - 1 \right)^2 }$\\
$DW=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-3 \right)^2 }$\\
$DW=\sqrt{ 1 +9 }=\sqrt{ 10 }=\sqrt{10}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  GUIBERT  Maxime\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{V}+x_{G}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{V}+y_{G}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{2 + 4}{2}=3$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-7 + 5}{2}=-1$ 
$Z\left(3;-1\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{T}+x_{R}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{T}+y_{R}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-6 + 1}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{N}=\dfrac{3}{2}=\frac{3}{2}$ 
$N\left(- \frac{5}{2};\frac{3}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{U}+x_{R}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{U}+y_{R}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{- \frac{1}{5} - \frac{1}{6}}{2}=- \frac{11}{60}$ \\
$y_{C}=\dfrac{-2 + \frac{3}{5}}{2}=- \frac{7}{10}$ 
$C\left(- \frac{11}{60};- \frac{7}{10}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{H}+x_{A}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{H}+y_{A}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{- \frac{4}{5} - \frac{1}{2}}{2}=- \frac{13}{20}$ \\
$y_{F}=\dfrac{- \frac{5}{6} + \frac{3}{2}}{2}=\frac{1}{3}$ 
$F\left(- \frac{13}{20};\frac{1}{3}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $G$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[QG]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{Q}+x_{G}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{Q}+y_{G}}{2}$\\
$0=\dfrac{9+x_{G}}{2}$ \\
$0\times 2=9+x_{G}$ \\
$0=9+x_{G}$ \\
$x_{G}=-9=-9$ \\
$-6=\dfrac{-2+y_{G}}{2}$ \\
$-6\times 2=-2+y_{G}$ \\
$-12=-2+y_{G}$ \\
$y_{G}=-12 + 2=-10$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $N$ est le symétrique de $R$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[RN]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{R}+x_{N}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{R}+y_{N}}{2}$\\
$7=\dfrac{-3+x_{N}}{2}$ \\
$7\times 2=-3+x_{N}$ \\
$14=-3+x_{N}$ \\
$x_{N}=3 + 14=17$ \\
$-5=\dfrac{2+y_{N}}{2}$ \\
$-5\times 2=2+y_{N}$ \\
$-10=2+y_{N}$ \\
$y_{N}=-10 - 2=-12$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $Q$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[ZQ]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{Z}+x_{Q}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{Z}+y_{Q}}{2}$\\
$- \frac{3}{2}=\dfrac{\frac{2}{5}+x_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{3}{2}\times 2=\frac{2}{5}+x_{Q}$ \\
$-3=\frac{2}{5}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-3 - \frac{2}{5}=- \frac{17}{5}$ \\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{- \frac{5}{6}+y_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=- \frac{5}{6}+y_{Q}$ \\
$-5=- \frac{5}{6}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=-5 + \frac{5}{6}=- \frac{25}{6}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $L$ est le symétrique de $X$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[XL]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{X}+x_{L}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{X}+y_{L}}{2}$\\
$\frac{5}{3}=\dfrac{- \frac{4}{5}+x_{L}}{2}$ \\
$\frac{5}{3}\times 2=- \frac{4}{5}+x_{L}$ \\
$\frac{10}{3}=- \frac{4}{5}+x_{L}$ \\
$x_{L}=\frac{4}{5} + \frac{10}{3}=\frac{62}{15}$ \\
$- \frac{1}{4}=\dfrac{\frac{1}{6}+y_{L}}{2}$ \\
$- \frac{1}{4}\times 2=\frac{1}{6}+y_{L}$ \\
$- \frac{1}{2}=\frac{1}{6}+y_{L}$ \\
$y_{L}=- \frac{1}{2} - \frac{1}{6}=- \frac{2}{3}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$DU=\sqrt{ \left(x_{U}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{U}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DU=\sqrt{ \left(4 + 7 \right)^2 +\left(1 + 6 \right)^2 }$\\
$DU=\sqrt{ \left(11 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$DU=\sqrt{ 121 +49 }=\sqrt{ 170 }=\sqrt{170}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$RC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RC=\sqrt{ \left(-9 - 5 \right)^2 +\left(-10 - 7 \right)^2 }$\\
$RC=\sqrt{ \left(-14 \right)^2 +\left(-17 \right)^2 }$\\
$RC=\sqrt{ 196 +289 }=\sqrt{ 485 }=\sqrt{485}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  HUGUET  Zachary\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{P}+x_{H}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{P}+y_{H}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-9 + 3}{2}=-3$ \\
$y_{E}=\dfrac{-1 + 7}{2}=3$ 
$E\left(-3;3\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{V}+x_{G}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{V}+y_{G}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{-1 + 7}{2}=3$ \\
$y_{Q}=\dfrac{4 + 6}{2}=5$ 
$Q\left(3;5\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{G}+x_{X}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{G}+y_{X}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{3}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{5}{2} - \frac{1}{3}}{2}=- \frac{17}{12}$ 
$Y\left(\frac{3}{2};- \frac{17}{12}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Z}+x_{X}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Z}+y_{X}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-4 + \frac{5}{4}}{2}=- \frac{11}{8}$ \\
$y_{C}=\dfrac{-4 + \frac{2}{3}}{2}=- \frac{5}{3}$ 
$C\left(- \frac{11}{8};- \frac{5}{3}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $N$ est le symétrique de $A$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[AN]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{A}+x_{N}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{A}+y_{N}}{2}$\\
$-10=\dfrac{0+x_{N}}{2}$ \\
$-10\times 2=0+x_{N}$ \\
$-20=0+x_{N}$ \\
$x_{N}=-20=-20$ \\
$-4=\dfrac{-3+y_{N}}{2}$ \\
$-4\times 2=-3+y_{N}$ \\
$-8=-3+y_{N}$ \\
$y_{N}=-8 + 3=-5$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $X$ est le symétrique de $R$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[RX]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{R}+x_{X}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{R}+y_{X}}{2}$\\
$3=\dfrac{7+x_{X}}{2}$ \\
$3\times 2=7+x_{X}$ \\
$6=7+x_{X}$ \\
$x_{X}=-7 + 6=-1$ \\
$7=\dfrac{10+y_{X}}{2}$ \\
$7\times 2=10+y_{X}$ \\
$14=10+y_{X}$ \\
$y_{X}=-10 + 14=4$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $X$ est le symétrique de $D$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[DX]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{D}+x_{X}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{D}+y_{X}}{2}$\\
$- \frac{1}{4}=\dfrac{-1+x_{X}}{2}$ \\
$- \frac{1}{4}\times 2=-1+x_{X}$ \\
$- \frac{1}{2}=-1+x_{X}$ \\
$x_{X}=- \frac{1}{2} + 1=\frac{1}{2}$ \\
$\frac{4}{3}=\dfrac{-1+y_{X}}{2}$ \\
$\frac{4}{3}\times 2=-1+y_{X}$ \\
$\frac{8}{3}=-1+y_{X}$ \\
$y_{X}=1 + \frac{8}{3}=\frac{11}{3}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $Y$ est le symétrique de $T$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[TY]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{T}+x_{Y}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{T}+y_{Y}}{2}$\\
$2=\dfrac{- \frac{1}{4}+x_{Y}}{2}$ \\
$2\times 2=- \frac{1}{4}+x_{Y}$ \\
$4=- \frac{1}{4}+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=\frac{1}{4} + 4=\frac{17}{4}$ \\
$- \frac{3}{5}=\dfrac{- \frac{1}{3}+y_{Y}}{2}$ \\
$- \frac{3}{5}\times 2=- \frac{1}{3}+y_{Y}$ \\
$- \frac{6}{5}=- \frac{1}{3}+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=- \frac{6}{5} + \frac{1}{3}=- \frac{13}{15}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$ZY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZY=\sqrt{ \left(-10 + 2 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$ZY=\sqrt{ \left(-8 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$ZY=\sqrt{ 64 +36 }=\sqrt{ 100 }=10$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$HT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HT=\sqrt{ \left(-4 + 7 \right)^2 +\left(-8 + 3 \right)^2 }$\\
$HT=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$HT=\sqrt{ 9 +25 }=\sqrt{ 34 }=\sqrt{34}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  LANDRIN  Carl\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{F}+x_{D}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{F}+y_{D}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-9 + 8}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{6}{2}=3$ 
$C\left(- \frac{1}{2};3\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{W}+x_{Z}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{W}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-3}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{M}=\dfrac{3 + 5}{2}=4$ 
$M\left(- \frac{3}{2};4\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{M}+x_{N}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{M}+y_{N}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{- \frac{5}{2} - \frac{5}{2}}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{-5 - \frac{2}{3}}{2}=- \frac{17}{6}$ 
$Q\left(- \frac{5}{2};- \frac{17}{6}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{P}+x_{A}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{P}+y_{A}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{- \frac{4}{3} - \frac{4}{5}}{2}=- \frac{16}{15}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{- \frac{1}{4} + 1}{2}=\frac{3}{8}$ 
$Q\left(- \frac{16}{15};\frac{3}{8}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $T$ est le symétrique de $E$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[ET]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{E}+x_{T}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{E}+y_{T}}{2}$\\
$-6=\dfrac{-5+x_{T}}{2}$ \\
$-6\times 2=-5+x_{T}$ \\
$-12=-5+x_{T}$ \\
$x_{T}=-12 + 5=-7$ \\
$8=\dfrac{10+y_{T}}{2}$ \\
$8\times 2=10+y_{T}$ \\
$16=10+y_{T}$ \\
$y_{T}=-10 + 16=6$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $S$ est le symétrique de $H$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[HS]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{H}+x_{S}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{H}+y_{S}}{2}$\\
$8=\dfrac{-8+x_{S}}{2}$ \\
$8\times 2=-8+x_{S}$ \\
$16=-8+x_{S}$ \\
$x_{S}=8 + 16=24$ \\
$-7=\dfrac{4+y_{S}}{2}$ \\
$-7\times 2=4+y_{S}$ \\
$-14=4+y_{S}$ \\
$y_{S}=-14 - 4=-18$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $R$ est le symétrique de $P$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[PR]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{P}+x_{R}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{P}+y_{R}}{2}$\\
$1=\dfrac{-1+x_{R}}{2}$ \\
$1\times 2=-1+x_{R}$ \\
$2=-1+x_{R}$ \\
$x_{R}=1 + 2=3$ \\
$- \frac{1}{6}=\dfrac{\frac{2}{3}+y_{R}}{2}$ \\
$- \frac{1}{6}\times 2=\frac{2}{3}+y_{R}$ \\
$- \frac{1}{3}=\frac{2}{3}+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{2}{3} - \frac{1}{3}=-1$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $Q$ est le symétrique de $P$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[PQ]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{P}+x_{Q}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{P}+y_{Q}}{2}$\\
$- \frac{3}{2}=\dfrac{- \frac{1}{3}+x_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{3}{2}\times 2=- \frac{1}{3}+x_{Q}$ \\
$-3=- \frac{1}{3}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-3 + \frac{1}{3}=- \frac{8}{3}$ \\
$\frac{3}{5}=\dfrac{- \frac{5}{3}+y_{Q}}{2}$ \\
$\frac{3}{5}\times 2=- \frac{5}{3}+y_{Q}$ \\
$\frac{6}{5}=- \frac{5}{3}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=\frac{6}{5} + \frac{5}{3}=\frac{43}{15}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$BQ=\sqrt{ \left(x_{Q}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{Q}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BQ=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-9 - 1 \right)^2 }$\\
$BQ=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$BQ=\sqrt{ 1 +100 }=\sqrt{ 101 }=\sqrt{101}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$BP=\sqrt{ \left(x_{P}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{P}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BP=\sqrt{ \left(-7 + 8 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$BP=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$BP=\sqrt{ 1 +64 }=\sqrt{ 65 }=\sqrt{65}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  LE TALLEC Jean\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{V}+x_{B}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{V}+y_{B}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{3 + 9}{2}=6$ \\
$y_{K}=\dfrac{-2 + 10}{2}=4$ 
$K\left(6;4\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{M}+x_{X}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{M}+y_{X}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-6 + 1}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{10}{2}=5$ 
$C\left(- \frac{5}{2};5\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{S}+x_{V}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{S}+y_{V}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{1}{3} - \frac{1}{6}}{2}=- \frac{1}{4}$ \\
$y_{P}=\dfrac{-4 + \frac{5}{2}}{2}=- \frac{3}{4}$ 
$P\left(- \frac{1}{4};- \frac{3}{4}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{H}+x_{V}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{H}+y_{V}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{- \frac{3}{5} - \frac{1}{6}}{2}=- \frac{23}{60}$ \\
$y_{T}=\dfrac{-3 - 2}{2}=- \frac{5}{2}$ 
$T\left(- \frac{23}{60};- \frac{5}{2}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $K$ est le symétrique de $N$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[NK]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{N}+x_{K}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{N}+y_{K}}{2}$\\
$0=\dfrac{4+x_{K}}{2}$ \\
$0\times 2=4+x_{K}$ \\
$0=4+x_{K}$ \\
$x_{K}=-4=-4$ \\
$-2=\dfrac{-1+y_{K}}{2}$ \\
$-2\times 2=-1+y_{K}$ \\
$-4=-1+y_{K}$ \\
$y_{K}=-4 + 1=-3$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $Q$ est le symétrique de $P$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[PQ]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{P}+x_{Q}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{P}+y_{Q}}{2}$\\
$0=\dfrac{1+x_{Q}}{2}$ \\
$0\times 2=1+x_{Q}$ \\
$0=1+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-1=-1$ \\
$-6=\dfrac{-3+y_{Q}}{2}$ \\
$-6\times 2=-3+y_{Q}$ \\
$-12=-3+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=-12 + 3=-9$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $R$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[QR]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{Q}+x_{R}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{Q}+y_{R}}{2}$\\
$\frac{2}{5}=\dfrac{-4+x_{R}}{2}$ \\
$\frac{2}{5}\times 2=-4+x_{R}$ \\
$\frac{4}{5}=-4+x_{R}$ \\
$x_{R}=\frac{4}{5} + 4=\frac{24}{5}$ \\
$\frac{4}{3}=\dfrac{5+y_{R}}{2}$ \\
$\frac{4}{3}\times 2=5+y_{R}$ \\
$\frac{8}{3}=5+y_{R}$ \\
$y_{R}=-5 + \frac{8}{3}=- \frac{7}{3}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $R$ est le symétrique de $T$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[TR]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{T}+x_{R}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{T}+y_{R}}{2}$\\
$\frac{2}{5}=\dfrac{\frac{2}{5}+x_{R}}{2}$ \\
$\frac{2}{5}\times 2=\frac{2}{5}+x_{R}$ \\
$\frac{4}{5}=\frac{2}{5}+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{2}{5} + \frac{4}{5}=\frac{2}{5}$ \\
$\frac{5}{2}=\dfrac{\frac{4}{3}+y_{R}}{2}$ \\
$\frac{5}{2}\times 2=\frac{4}{3}+y_{R}$ \\
$5=\frac{4}{3}+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{4}{3} + 5=\frac{11}{3}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$WZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WZ=\sqrt{ \left(-10 + 5 \right)^2 +\left(-8 - 7 \right)^2 }$\\
$WZ=\sqrt{ \left(-5 \right)^2 +\left(-15 \right)^2 }$\\
$WZ=\sqrt{ 25 +225 }=\sqrt{ 250 }=5 \sqrt{10}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$EA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EA=\sqrt{ \left(-7 + 1 \right)^2 +\left(-10 - 8 \right)^2 }$\\
$EA=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(-18 \right)^2 }$\\
$EA=\sqrt{ 36 +324 }=\sqrt{ 360 }=6 \sqrt{10}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  LEFEUVRE  Trystan\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{V}+x_{A}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{V}+y_{A}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{-5 - 4}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$y_{B}=\dfrac{-9 + 1}{2}=-4$ 
$B\left(- \frac{9}{2};-4\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{U}+x_{K}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{U}+y_{K}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{5 + 9}{2}=7$ \\
$y_{Y}=\dfrac{10 + 10}{2}=10$ 
$Y\left(7;10\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{B}+x_{N}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{B}+y_{N}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{2}{5} + \frac{4}{5}}{2}=\frac{1}{5}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{4}{5} + \frac{5}{6}}{2}=\frac{1}{60}$ 
$P\left(\frac{1}{5};\frac{1}{60}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{H}+x_{F}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{H}+y_{F}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{\frac{1}{4} + \frac{5}{6}}{2}=\frac{13}{24}$ \\
$y_{U}=\dfrac{- \frac{3}{2} - \frac{1}{4}}{2}=- \frac{7}{8}$ 
$U\left(\frac{13}{24};- \frac{7}{8}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $U$ est le symétrique de $M$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[MU]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{M}+x_{U}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{M}+y_{U}}{2}$\\
$-6=\dfrac{-2+x_{U}}{2}$ \\
$-6\times 2=-2+x_{U}$ \\
$-12=-2+x_{U}$ \\
$x_{U}=-12 + 2=-10$ \\
$3=\dfrac{6+y_{U}}{2}$ \\
$3\times 2=6+y_{U}$ \\
$6=6+y_{U}$ \\
$y_{U}=-6 + 6=0$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $Z$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[QZ]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{Q}+x_{Z}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{Q}+y_{Z}}{2}$\\
$-8=\dfrac{-7+x_{Z}}{2}$ \\
$-8\times 2=-7+x_{Z}$ \\
$-16=-7+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=-16 + 7=-9$ \\
$8=\dfrac{7+y_{Z}}{2}$ \\
$8\times 2=7+y_{Z}$ \\
$16=7+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=-7 + 16=9$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $K$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[ZK]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Z}+x_{K}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Z}+y_{K}}{2}$\\
$1=\dfrac{- \frac{1}{2}+x_{K}}{2}$ \\
$1\times 2=- \frac{1}{2}+x_{K}$ \\
$2=- \frac{1}{2}+x_{K}$ \\
$x_{K}=\frac{1}{2} + 2=\frac{5}{2}$ \\
$- \frac{5}{3}=\dfrac{- \frac{5}{2}+y_{K}}{2}$ \\
$- \frac{5}{3}\times 2=- \frac{5}{2}+y_{K}$ \\
$- \frac{10}{3}=- \frac{5}{2}+y_{K}$ \\
$y_{K}=- \frac{10}{3} + \frac{5}{2}=- \frac{5}{6}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $X$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[ZX]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Z}+x_{X}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Z}+y_{X}}{2}$\\
$- \frac{2}{5}=\dfrac{-4+x_{X}}{2}$ \\
$- \frac{2}{5}\times 2=-4+x_{X}$ \\
$- \frac{4}{5}=-4+x_{X}$ \\
$x_{X}=- \frac{4}{5} + 4=\frac{16}{5}$ \\
$- \frac{3}{5}=\dfrac{\frac{1}{5}+y_{X}}{2}$ \\
$- \frac{3}{5}\times 2=\frac{1}{5}+y_{X}$ \\
$- \frac{6}{5}=\frac{1}{5}+y_{X}$ \\
$y_{X}=- \frac{6}{5} - \frac{1}{5}=- \frac{7}{5}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$WF=\sqrt{ \left(x_{F}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{F}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WF=\sqrt{ \left(-10 + 10 \right)^2 +\left(-1 + 10 \right)^2 }$\\
$WF=\sqrt{ \left(0 \right)^2 +\left(9 \right)^2 }$\\
$WF=\sqrt{ 0 +81 }=\sqrt{ 81 }=9$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$AC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AC=\sqrt{ \left(2 + 7 \right)^2 +\left(-7 - 3 \right)^2 }$\\
$AC=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$AC=\sqrt{ 81 +100 }=\sqrt{ 181 }=\sqrt{181}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  LEROUX  Pierre\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{D}+x_{Y}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{D}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{6 + 6}{2}=6$ \\
$y_{M}=\dfrac{-7 + 5}{2}=-1$ 
$M\left(6;-1\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Y}+x_{D}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Y}+y_{D}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-3 + 4}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{P}=\dfrac{-6 + 10}{2}=2$ 
$P\left(\frac{1}{2};2\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{U}+x_{S}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{U}+y_{S}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{- \frac{3}{4} + \frac{1}{5}}{2}=- \frac{11}{40}$ \\
$y_{T}=\dfrac{- \frac{5}{6} + \frac{4}{5}}{2}=- \frac{1}{60}$ 
$T\left(- \frac{11}{40};- \frac{1}{60}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{T}+x_{S}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{T}+y_{S}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{\frac{4}{5} + \frac{5}{6}}{2}=\frac{49}{60}$ \\
$y_{V}=\dfrac{-4 - \frac{2}{5}}{2}=- \frac{11}{5}$ 
$V\left(\frac{49}{60};- \frac{11}{5}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $Z$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[YZ]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{Y}+x_{Z}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{Y}+y_{Z}}{2}$\\
$-3=\dfrac{-10+x_{Z}}{2}$ \\
$-3\times 2=-10+x_{Z}$ \\
$-6=-10+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=-6 + 10=4$ \\
$-6=\dfrac{9+y_{Z}}{2}$ \\
$-6\times 2=9+y_{Z}$ \\
$-12=9+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=-12 - 9=-21$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $U$ est le symétrique de $M$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[MU]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{M}+x_{U}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{M}+y_{U}}{2}$\\
$-10=\dfrac{1+x_{U}}{2}$ \\
$-10\times 2=1+x_{U}$ \\
$-20=1+x_{U}$ \\
$x_{U}=-20 - 1=-21$ \\
$3=\dfrac{-8+y_{U}}{2}$ \\
$3\times 2=-8+y_{U}$ \\
$6=-8+y_{U}$ \\
$y_{U}=6 + 8=14$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $W$ est le symétrique de $K$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[KW]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{K}+x_{W}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{K}+y_{W}}{2}$\\
$-1=\dfrac{- \frac{4}{5}+x_{W}}{2}$ \\
$-1\times 2=- \frac{4}{5}+x_{W}$ \\
$-2=- \frac{4}{5}+x_{W}$ \\
$x_{W}=-2 + \frac{4}{5}=- \frac{6}{5}$ \\
$-4=\dfrac{- \frac{3}{5}+y_{W}}{2}$ \\
$-4\times 2=- \frac{3}{5}+y_{W}$ \\
$-8=- \frac{3}{5}+y_{W}$ \\
$y_{W}=-8 + \frac{3}{5}=- \frac{37}{5}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $T$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[QT]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Q}+x_{T}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Q}+y_{T}}{2}$\\
$- \frac{4}{5}=\dfrac{- \frac{2}{5}+x_{T}}{2}$ \\
$- \frac{4}{5}\times 2=- \frac{2}{5}+x_{T}$ \\
$- \frac{8}{5}=- \frac{2}{5}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{8}{5} + \frac{2}{5}=- \frac{6}{5}$ \\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{- \frac{5}{4}+y_{T}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=- \frac{5}{4}+y_{T}$ \\
$-5=- \frac{5}{4}+y_{T}$ \\
$y_{T}=-5 + \frac{5}{4}=- \frac{15}{4}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$VZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VZ=\sqrt{ \left(-9 + 5 \right)^2 +\left(-9 \right)^2 }$\\
$VZ=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(-9 \right)^2 }$\\
$VZ=\sqrt{ 16 +81 }=\sqrt{ 97 }=\sqrt{97}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$RL=\sqrt{ \left(x_{L}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{L}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RL=\sqrt{ \left(-8 + 10 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$RL=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$RL=\sqrt{ 4 +16 }=\sqrt{ 20 }=2 \sqrt{5}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  LEVEILLE  Aurelien\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{G}+x_{Q}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{G}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{-4 + 4}{2}=0$ \\
$y_{H}=\dfrac{-7 + 9}{2}=1$ 
$H\left(0;1\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{P}+x_{N}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{P}+y_{N}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{10}{2}=5$ \\
$y_{E}=\dfrac{-3 + 6}{2}=\frac{3}{2}$ 
$E\left(5;\frac{3}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{H}+x_{C}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{H}+y_{C}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{4}{3}}{2}=- \frac{2}{3}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{\frac{3}{5} + \frac{5}{4}}{2}=\frac{37}{40}$ 
$Y\left(- \frac{2}{3};\frac{37}{40}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{B}+x_{W}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{B}+y_{W}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{- \frac{5}{3} + \frac{1}{5}}{2}=- \frac{11}{15}$ \\
$y_{C}=\dfrac{- \frac{3}{5} + \frac{4}{5}}{2}=\frac{1}{10}$ 
$C\left(- \frac{11}{15};\frac{1}{10}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $R$ est le symétrique de $S$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[SR]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{S}+x_{R}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{S}+y_{R}}{2}$\\
$0=\dfrac{-10+x_{R}}{2}$ \\
$0\times 2=-10+x_{R}$ \\
$0=-10+x_{R}$ \\
$x_{R}=10=10$ \\
$9=\dfrac{2+y_{R}}{2}$ \\
$9\times 2=2+y_{R}$ \\
$18=2+y_{R}$ \\
$y_{R}=-2 + 18=16$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $D$ est le symétrique de $C$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[CD]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{C}+x_{D}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{C}+y_{D}}{2}$\\
$2=\dfrac{-2+x_{D}}{2}$ \\
$2\times 2=-2+x_{D}$ \\
$4=-2+x_{D}$ \\
$x_{D}=2 + 4=6$ \\
$-1=\dfrac{-2+y_{D}}{2}$ \\
$-1\times 2=-2+y_{D}$ \\
$-2=-2+y_{D}$ \\
$y_{D}=-2 + 2=0$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $M$ est le symétrique de $N$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[NM]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{N}+x_{M}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{N}+y_{M}}{2}$\\
$\frac{1}{4}=\dfrac{-5+x_{M}}{2}$ \\
$\frac{1}{4}\times 2=-5+x_{M}$ \\
$\frac{1}{2}=-5+x_{M}$ \\
$x_{M}=\frac{1}{2} + 5=\frac{11}{2}$ \\
$- \frac{5}{3}=\dfrac{- \frac{5}{6}+y_{M}}{2}$ \\
$- \frac{5}{3}\times 2=- \frac{5}{6}+y_{M}$ \\
$- \frac{10}{3}=- \frac{5}{6}+y_{M}$ \\
$y_{M}=- \frac{10}{3} + \frac{5}{6}=- \frac{5}{2}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $Q$ est le symétrique de $L$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[LQ]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{L}+x_{Q}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{L}+y_{Q}}{2}$\\
$\frac{3}{4}=\dfrac{- \frac{3}{5}+x_{Q}}{2}$ \\
$\frac{3}{4}\times 2=- \frac{3}{5}+x_{Q}$ \\
$\frac{3}{2}=- \frac{3}{5}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=\frac{3}{5} + \frac{3}{2}=\frac{21}{10}$ \\
$\frac{3}{4}=\dfrac{\frac{2}{3}+y_{Q}}{2}$ \\
$\frac{3}{4}\times 2=\frac{2}{3}+y_{Q}$ \\
$\frac{3}{2}=\frac{2}{3}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=- \frac{2}{3} + \frac{3}{2}=\frac{5}{6}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$RS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ \left(-1 + 4 \right)^2 +\left(3 + 5 \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ 9 +64 }=\sqrt{ 73 }=\sqrt{73}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$ER=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{E} \right)^2 }$\\
$ER=\sqrt{ \left(-8 + 10 \right)^2 +\left(-10 + 9 \right)^2 }$\\
$ER=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(-1 \right)^2 }$\\
$ER=\sqrt{ 4 +1 }=\sqrt{ 5 }=\sqrt{5}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  MARTIN  Tom\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{C}+x_{Y}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{C}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{-10 + 9}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{L}=\dfrac{6 + 10}{2}=8$ 
$L\left(- \frac{1}{2};8\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{R}+x_{Q}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{R}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{-1 + 5}{2}=2$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-5 - 4}{2}=- \frac{9}{2}$ 
$Z\left(2;- \frac{9}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{T}+x_{L}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{T}+y_{L}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{- \frac{4}{5} + 4}{2}=\frac{8}{5}$ \\
$y_{B}=\dfrac{\frac{2}{3} + \frac{4}{5}}{2}=\frac{11}{15}$ 
$B\left(\frac{8}{5};\frac{11}{15}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{B}+x_{K}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{B}+y_{K}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{1}{5} + \frac{1}{3}}{2}=\frac{1}{15}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{5}{3} - \frac{2}{5}}{2}=- \frac{31}{30}$ 
$W\left(\frac{1}{15};- \frac{31}{30}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $M$ est le symétrique de $S$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[SM]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{S}+x_{M}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{S}+y_{M}}{2}$\\
$6=\dfrac{-1+x_{M}}{2}$ \\
$6\times 2=-1+x_{M}$ \\
$12=-1+x_{M}$ \\
$x_{M}=1 + 12=13$ \\
$-1=\dfrac{-5+y_{M}}{2}$ \\
$-1\times 2=-5+y_{M}$ \\
$-2=-5+y_{M}$ \\
$y_{M}=-2 + 5=3$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $X$ est le symétrique de $S$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[SX]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{S}+x_{X}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{S}+y_{X}}{2}$\\
$9=\dfrac{5+x_{X}}{2}$ \\
$9\times 2=5+x_{X}$ \\
$18=5+x_{X}$ \\
$x_{X}=-5 + 18=13$ \\
$-4=\dfrac{2+y_{X}}{2}$ \\
$-4\times 2=2+y_{X}$ \\
$-8=2+y_{X}$ \\
$y_{X}=-8 - 2=-10$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $G$ est le symétrique de $K$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[KG]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{K}+x_{G}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{K}+y_{G}}{2}$\\
$2=\dfrac{-2+x_{G}}{2}$ \\
$2\times 2=-2+x_{G}$ \\
$4=-2+x_{G}$ \\
$x_{G}=2 + 4=6$ \\
$\frac{1}{2}=\dfrac{- \frac{3}{2}+y_{G}}{2}$ \\
$\frac{1}{2}\times 2=- \frac{3}{2}+y_{G}$ \\
$1=- \frac{3}{2}+y_{G}$ \\
$y_{G}=1 + \frac{3}{2}=\frac{5}{2}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $C$ est le symétrique de $L$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[LC]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{L}+x_{C}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{L}+y_{C}}{2}$\\
$- \frac{5}{4}=\dfrac{\frac{1}{5}+x_{C}}{2}$ \\
$- \frac{5}{4}\times 2=\frac{1}{5}+x_{C}$ \\
$- \frac{5}{2}=\frac{1}{5}+x_{C}$ \\
$x_{C}=- \frac{5}{2} - \frac{1}{5}=- \frac{27}{10}$ \\
$\frac{4}{3}=\dfrac{- \frac{5}{3}+y_{C}}{2}$ \\
$\frac{4}{3}\times 2=- \frac{5}{3}+y_{C}$ \\
$\frac{8}{3}=- \frac{5}{3}+y_{C}$ \\
$y_{C}=\frac{5}{3} + \frac{8}{3}=\frac{13}{3}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$NW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{N} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{N} \right)^2 }$\\
$NW=\sqrt{ \left(-8 + 9 \right)^2 +\left(3 + 5 \right)^2 }$\\
$NW=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$NW=\sqrt{ 1 +64 }=\sqrt{ 65 }=\sqrt{65}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$MP=\sqrt{ \left(x_{P}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{P}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MP=\sqrt{ \left(-4 + 6 \right)^2 +\left(6 + 8 \right)^2 }$\\
$MP=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(14 \right)^2 }$\\
$MP=\sqrt{ 4 +196 }=\sqrt{ 200 }=10 \sqrt{2}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  MARY  Virginie\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{R}+x_{M}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{R}+y_{M}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{-10 - 9}{2}=- \frac{19}{2}$ \\
$y_{A}=\dfrac{-7 + 5}{2}=-1$ 
$A\left(- \frac{19}{2};-1\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{H}+x_{Z}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{H}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-2 - 2}{2}=-2$ \\
$y_{V}=\dfrac{-1 + 9}{2}=4$ 
$V\left(-2;4\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{U}+x_{L}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{U}+y_{L}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{- \frac{1}{5} + \frac{4}{3}}{2}=\frac{17}{30}$ \\
$y_{C}=\dfrac{- \frac{3}{5} - \frac{2}{5}}{2}=- \frac{1}{2}$ 
$C\left(\frac{17}{30};- \frac{1}{2}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{X}+x_{R}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{X}+y_{R}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{5}{2} + \frac{5}{4}}{2}=- \frac{5}{8}$ \\
$y_{A}=\dfrac{-1 + \frac{1}{2}}{2}=- \frac{1}{4}$ 
$A\left(- \frac{5}{8};- \frac{1}{4}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $E$ est le symétrique de $G$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[GE]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{G}+x_{E}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{G}+y_{E}}{2}$\\
$-1=\dfrac{-8+x_{E}}{2}$ \\
$-1\times 2=-8+x_{E}$ \\
$-2=-8+x_{E}$ \\
$x_{E}=-2 + 8=6$ \\
$9=\dfrac{4+y_{E}}{2}$ \\
$9\times 2=4+y_{E}$ \\
$18=4+y_{E}$ \\
$y_{E}=-4 + 18=14$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $C$ est le symétrique de $H$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[HC]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{H}+x_{C}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{H}+y_{C}}{2}$\\
$-10=\dfrac{7+x_{C}}{2}$ \\
$-10\times 2=7+x_{C}$ \\
$-20=7+x_{C}$ \\
$x_{C}=-20 - 7=-27$ \\
$-6=\dfrac{5+y_{C}}{2}$ \\
$-6\times 2=5+y_{C}$ \\
$-12=5+y_{C}$ \\
$y_{C}=-12 - 5=-17$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $G$ est le symétrique de $H$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[HG]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{H}+x_{G}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{H}+y_{G}}{2}$\\
$\frac{5}{6}=\dfrac{\frac{3}{4}+x_{G}}{2}$ \\
$\frac{5}{6}\times 2=\frac{3}{4}+x_{G}$ \\
$\frac{5}{3}=\frac{3}{4}+x_{G}$ \\
$x_{G}=- \frac{3}{4} + \frac{5}{3}=\frac{11}{12}$ \\
$\frac{5}{3}=\dfrac{- \frac{5}{4}+y_{G}}{2}$ \\
$\frac{5}{3}\times 2=- \frac{5}{4}+y_{G}$ \\
$\frac{10}{3}=- \frac{5}{4}+y_{G}$ \\
$y_{G}=\frac{5}{4} + \frac{10}{3}=\frac{55}{12}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $K$ est le symétrique de $U$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[UK]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{U}+x_{K}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{U}+y_{K}}{2}$\\
$- \frac{1}{2}=\dfrac{2+x_{K}}{2}$ \\
$- \frac{1}{2}\times 2=2+x_{K}$ \\
$-1=2+x_{K}$ \\
$x_{K}=-2 - 1=-3$ \\
$-2=\dfrac{\frac{3}{5}+y_{K}}{2}$ \\
$-2\times 2=\frac{3}{5}+y_{K}$ \\
$-4=\frac{3}{5}+y_{K}$ \\
$y_{K}=-4 - \frac{3}{5}=- \frac{23}{5}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$QS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{Q} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{Q} \right)^2 }$\\
$QS=\sqrt{ \left(-5 + 7 \right)^2 +\left(-4 + 7 \right)^2 }$\\
$QS=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$QS=\sqrt{ 4 +9 }=\sqrt{ 13 }=\sqrt{13}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$AE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AE=\sqrt{ \left(-7 - 4 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$AE=\sqrt{ \left(-11 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$AE=\sqrt{ 121 +36 }=\sqrt{ 157 }=\sqrt{157}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  MASSE  Yann\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{H}+x_{P}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{H}+y_{P}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{-9 - 8}{2}=- \frac{17}{2}$ \\
$y_{X}=\dfrac{-5 + 9}{2}=2$ 
$X\left(- \frac{17}{2};2\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{U}+x_{C}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{U}+y_{C}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-7 + 2}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{-4 + 8}{2}=2$ 
$W\left(- \frac{5}{2};2\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{T}+x_{K}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{T}+y_{K}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{\frac{3}{5} + \frac{3}{4}}{2}=\frac{27}{40}$ \\
$y_{B}=\dfrac{- \frac{5}{3} + 3}{2}=\frac{2}{3}$ 
$B\left(\frac{27}{40};\frac{2}{3}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{C}+x_{V}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{C}+y_{V}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{-4 - \frac{5}{3}}{2}=- \frac{17}{6}$ \\
$y_{S}=\dfrac{\frac{2}{3} + 5}{2}=\frac{17}{6}$ 
$S\left(- \frac{17}{6};\frac{17}{6}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $X$ est le symétrique de $C$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[CX]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{C}+x_{X}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{C}+y_{X}}{2}$\\
$9=\dfrac{2+x_{X}}{2}$ \\
$9\times 2=2+x_{X}$ \\
$18=2+x_{X}$ \\
$x_{X}=-2 + 18=16$ \\
$-8=\dfrac{-8+y_{X}}{2}$ \\
$-8\times 2=-8+y_{X}$ \\
$-16=-8+y_{X}$ \\
$y_{X}=-16 + 8=-8$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $U$ est le symétrique de $S$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[SU]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{S}+x_{U}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{S}+y_{U}}{2}$\\
$-9=\dfrac{8+x_{U}}{2}$ \\
$-9\times 2=8+x_{U}$ \\
$-18=8+x_{U}$ \\
$x_{U}=-18 - 8=-26$ \\
$-6=\dfrac{-8+y_{U}}{2}$ \\
$-6\times 2=-8+y_{U}$ \\
$-12=-8+y_{U}$ \\
$y_{U}=-12 + 8=-4$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $Z$ est le symétrique de $R$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[RZ]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{R}+x_{Z}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{R}+y_{Z}}{2}$\\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{- \frac{4}{3}+x_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=- \frac{4}{3}+x_{Z}$ \\
$-5=- \frac{4}{3}+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=-5 + \frac{4}{3}=- \frac{11}{3}$ \\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{- \frac{3}{2}+y_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=- \frac{3}{2}+y_{Z}$ \\
$-5=- \frac{3}{2}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=-5 + \frac{3}{2}=- \frac{7}{2}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $E$ est le symétrique de $X$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[XE]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{X}+x_{E}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{X}+y_{E}}{2}$\\
$- \frac{3}{5}=\dfrac{- \frac{3}{2}+x_{E}}{2}$ \\
$- \frac{3}{5}\times 2=- \frac{3}{2}+x_{E}$ \\
$- \frac{6}{5}=- \frac{3}{2}+x_{E}$ \\
$x_{E}=- \frac{6}{5} + \frac{3}{2}=\frac{3}{10}$ \\
$\frac{5}{2}=\dfrac{\frac{5}{3}+y_{E}}{2}$ \\
$\frac{5}{2}\times 2=\frac{5}{3}+y_{E}$ \\
$5=\frac{5}{3}+y_{E}$ \\
$y_{E}=- \frac{5}{3} + 5=\frac{10}{3}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$TU=\sqrt{ \left(x_{U}-x_{T} \right)^2 +\left(y_{U}-y_{T} \right)^2 }$\\
$TU=\sqrt{ \left(3 + 10 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$TU=\sqrt{ \left(13 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$TU=\sqrt{ 169 +25 }=\sqrt{ 194 }=\sqrt{194}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$HZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HZ=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(-9 + 5 \right)^2 }$\\
$HZ=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(-4 \right)^2 }$\\
$HZ=\sqrt{ 4 +16 }=\sqrt{ 20 }=2 \sqrt{5}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  MOINEAU  Dany\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{S}+x_{B}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{S}+y_{B}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{5 + 8}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$y_{T}=\dfrac{4 + 6}{2}=5$ 
$T\left(\frac{13}{2};5\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{W}+x_{L}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{W}+y_{L}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{6 + 7}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$y_{K}=\dfrac{-9 - 7}{2}=-8$ 
$K\left(\frac{13}{2};-8\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{B}+x_{S}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{B}+y_{S}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{\frac{1}{4} + \frac{3}{4}}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{-5 - \frac{5}{2}}{2}=- \frac{15}{4}$ 
$C\left(\frac{1}{2};- \frac{15}{4}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{G}+x_{V}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{G}+y_{V}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{4}{5} + 1}{2}=\frac{1}{10}$ \\
$y_{A}=\dfrac{- \frac{3}{2} + \frac{3}{4}}{2}=- \frac{3}{8}$ 
$A\left(\frac{1}{10};- \frac{3}{8}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $Z$ est le symétrique de $X$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[XZ]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{X}+x_{Z}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{X}+y_{Z}}{2}$\\
$3=\dfrac{7+x_{Z}}{2}$ \\
$3\times 2=7+x_{Z}$ \\
$6=7+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=-7 + 6=-1$ \\
$-2=\dfrac{8+y_{Z}}{2}$ \\
$-2\times 2=8+y_{Z}$ \\
$-4=8+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=-8 - 4=-12$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $G$ est le symétrique de $F$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[FG]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{F}+x_{G}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{F}+y_{G}}{2}$\\
$1=\dfrac{8+x_{G}}{2}$ \\
$1\times 2=8+x_{G}$ \\
$2=8+x_{G}$ \\
$x_{G}=-8 + 2=-6$ \\
$1=\dfrac{8+y_{G}}{2}$ \\
$1\times 2=8+y_{G}$ \\
$2=8+y_{G}$ \\
$y_{G}=-8 + 2=-6$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $Q$ est le symétrique de $D$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[DQ]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{D}+x_{Q}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{D}+y_{Q}}{2}$\\
$- \frac{5}{6}=\dfrac{- \frac{5}{3}+x_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{5}{6}\times 2=- \frac{5}{3}+x_{Q}$ \\
$- \frac{5}{3}=- \frac{5}{3}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=- \frac{5}{3} + \frac{5}{3}=0$ \\
$- \frac{1}{6}=\dfrac{- \frac{2}{3}+y_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{1}{6}\times 2=- \frac{2}{3}+y_{Q}$ \\
$- \frac{1}{3}=- \frac{2}{3}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=- \frac{1}{3} + \frac{2}{3}=\frac{1}{3}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $R$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[QR]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{Q}+x_{R}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{Q}+y_{R}}{2}$\\
$-2=\dfrac{4+x_{R}}{2}$ \\
$-2\times 2=4+x_{R}$ \\
$-4=4+x_{R}$ \\
$x_{R}=-4 - 4=-8$ \\
$-5=\dfrac{- \frac{5}{6}+y_{R}}{2}$ \\
$-5\times 2=- \frac{5}{6}+y_{R}$ \\
$-10=- \frac{5}{6}+y_{R}$ \\
$y_{R}=-10 + \frac{5}{6}=- \frac{55}{6}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$ZE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZE=\sqrt{ \left(-9 - 7 \right)^2 +\left(-4 - 2 \right)^2 }$\\
$ZE=\sqrt{ \left(-16 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$ZE=\sqrt{ 256 +36 }=\sqrt{ 292 }=2 \sqrt{73}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$AE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AE=\sqrt{ \left(-2 + 1 \right)^2 +\left(-5 + 5 \right)^2 }$\\
$AE=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$AE=\sqrt{ 1 +0 }=\sqrt{ 1 }=1$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  MOREAU  Louison\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{S}+x_{L}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{S}+y_{L}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-7 - 3}{2}=-5$ \\
$y_{M}=\dfrac{-7 + 7}{2}=0$ 
$M\left(-5;0\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{D}+x_{L}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{D}+y_{L}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{-6 + 7}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{S}=\dfrac{-7 + 4}{2}=- \frac{3}{2}$ 
$S\left(\frac{1}{2};- \frac{3}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{E}+x_{C}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{E}+y_{C}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-1 + 3}{2}=1$ \\
$y_{G}=\dfrac{-4 + 5}{2}=\frac{1}{2}$ 
$G\left(1;\frac{1}{2}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{H}+x_{R}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{H}+y_{R}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-2 + 1}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{5}{2} + 2}{2}=- \frac{1}{4}$ 
$N\left(- \frac{1}{2};- \frac{1}{4}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $E$ est le symétrique de $H$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[HE]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{H}+x_{E}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{H}+y_{E}}{2}$\\
$-9=\dfrac{-9+x_{E}}{2}$ \\
$-9\times 2=-9+x_{E}$ \\
$-18=-9+x_{E}$ \\
$x_{E}=-18 + 9=-9$ \\
$1=\dfrac{-9+y_{E}}{2}$ \\
$1\times 2=-9+y_{E}$ \\
$2=-9+y_{E}$ \\
$y_{E}=2 + 9=11$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $B$ est le symétrique de $K$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[KB]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{K}+x_{B}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{K}+y_{B}}{2}$\\
$3=\dfrac{-9+x_{B}}{2}$ \\
$3\times 2=-9+x_{B}$ \\
$6=-9+x_{B}$ \\
$x_{B}=6 + 9=15$ \\
$10=\dfrac{3+y_{B}}{2}$ \\
$10\times 2=3+y_{B}$ \\
$20=3+y_{B}$ \\
$y_{B}=-3 + 20=17$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $N$ est le symétrique de $K$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[KN]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{K}+x_{N}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{K}+y_{N}}{2}$\\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{3+x_{N}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=3+x_{N}$ \\
$- \frac{2}{3}=3+x_{N}$ \\
$x_{N}=-3 - \frac{2}{3}=- \frac{11}{3}$ \\
$\frac{1}{4}=\dfrac{- \frac{5}{2}+y_{N}}{2}$ \\
$\frac{1}{4}\times 2=- \frac{5}{2}+y_{N}$ \\
$\frac{1}{2}=- \frac{5}{2}+y_{N}$ \\
$y_{N}=\frac{1}{2} + \frac{5}{2}=3$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $W$ est le symétrique de $R$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[RW]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{R}+x_{W}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{R}+y_{W}}{2}$\\
$\frac{4}{3}=\dfrac{\frac{1}{3}+x_{W}}{2}$ \\
$\frac{4}{3}\times 2=\frac{1}{3}+x_{W}$ \\
$\frac{8}{3}=\frac{1}{3}+x_{W}$ \\
$x_{W}=- \frac{1}{3} + \frac{8}{3}=\frac{7}{3}$ \\
$- \frac{4}{5}=\dfrac{- \frac{5}{4}+y_{W}}{2}$ \\
$- \frac{4}{5}\times 2=- \frac{5}{4}+y_{W}$ \\
$- \frac{8}{5}=- \frac{5}{4}+y_{W}$ \\
$y_{W}=- \frac{8}{5} + \frac{5}{4}=- \frac{7}{20}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$EA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EA=\sqrt{ \left(6 + 6 \right)^2 +\left(3 + 5 \right)^2 }$\\
$EA=\sqrt{ \left(12 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$EA=\sqrt{ 144 +64 }=\sqrt{ 208 }=4 \sqrt{13}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$XG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XG=\sqrt{ \left(-4 + 6 \right)^2 +\left(2 + 6 \right)^2 }$\\
$XG=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$XG=\sqrt{ 4 +64 }=\sqrt{ 68 }=2 \sqrt{17}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  OUTIN  Vincent\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{Z}+x_{H}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{Z}+y_{H}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{-9 + 3}{2}=-3$ \\
$y_{X}=\dfrac{1 + 2}{2}=\frac{3}{2}$ 
$X\left(-3;\frac{3}{2}\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{T}+x_{U}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{T}+y_{U}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-3 + 1}{2}=-1$ \\
$y_{C}=\dfrac{-3 + 10}{2}=\frac{7}{2}$ 
$C\left(-1;\frac{7}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{P}+x_{H}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{P}+y_{H}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{-1 + 3}{2}=1$ \\
$y_{A}=\dfrac{\frac{1}{5} + \frac{4}{5}}{2}=\frac{1}{2}$ 
$A\left(1;\frac{1}{2}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{H}+x_{R}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{H}+y_{R}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{4}{5} + 2}{2}=\frac{3}{5}$ \\
$y_{A}=\dfrac{\frac{3}{5} + \frac{3}{2}}{2}=\frac{21}{20}$ 
$A\left(\frac{3}{5};\frac{21}{20}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $F$ est le symétrique de $C$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[CF]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{C}+x_{F}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{C}+y_{F}}{2}$\\
$-6=\dfrac{1+x_{F}}{2}$ \\
$-6\times 2=1+x_{F}$ \\
$-12=1+x_{F}$ \\
$x_{F}=-12 - 1=-13$ \\
$7=\dfrac{-10+y_{F}}{2}$ \\
$7\times 2=-10+y_{F}$ \\
$14=-10+y_{F}$ \\
$y_{F}=10 + 14=24$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $C$ est le symétrique de $A$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[AC]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{A}+x_{C}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{A}+y_{C}}{2}$\\
$-2=\dfrac{-9+x_{C}}{2}$ \\
$-2\times 2=-9+x_{C}$ \\
$-4=-9+x_{C}$ \\
$x_{C}=-4 + 9=5$ \\
$-1=\dfrac{-10+y_{C}}{2}$ \\
$-1\times 2=-10+y_{C}$ \\
$-2=-10+y_{C}$ \\
$y_{C}=-2 + 10=8$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $Y$ est le symétrique de $G$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[GY]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{G}+x_{Y}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{G}+y_{Y}}{2}$\\
$\frac{4}{5}=\dfrac{\frac{5}{6}+x_{Y}}{2}$ \\
$\frac{4}{5}\times 2=\frac{5}{6}+x_{Y}$ \\
$\frac{8}{5}=\frac{5}{6}+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=- \frac{5}{6} + \frac{8}{5}=\frac{23}{30}$ \\
$5=\dfrac{- \frac{2}{3}+y_{Y}}{2}$ \\
$5\times 2=- \frac{2}{3}+y_{Y}$ \\
$10=- \frac{2}{3}+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=\frac{2}{3} + 10=\frac{32}{3}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $T$ est le symétrique de $B$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[BT]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{B}+x_{T}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{B}+y_{T}}{2}$\\
$- \frac{4}{3}=\dfrac{- \frac{5}{6}+x_{T}}{2}$ \\
$- \frac{4}{3}\times 2=- \frac{5}{6}+x_{T}$ \\
$- \frac{8}{3}=- \frac{5}{6}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{8}{3} + \frac{5}{6}=- \frac{11}{6}$ \\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{3+y_{T}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=3+y_{T}$ \\
$- \frac{2}{3}=3+y_{T}$ \\
$y_{T}=-3 - \frac{2}{3}=- \frac{11}{3}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$HR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HR=\sqrt{ \left(-8 - 8 \right)^2 +\left(-9 + 7 \right)^2 }$\\
$HR=\sqrt{ \left(-16 \right)^2 +\left(-2 \right)^2 }$\\
$HR=\sqrt{ 256 +4 }=\sqrt{ 260 }=2 \sqrt{65}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$TL=\sqrt{ \left(x_{L}-x_{T} \right)^2 +\left(y_{L}-y_{T} \right)^2 }$\\
$TL=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(-8 + 5 \right)^2 }$\\
$TL=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(-3 \right)^2 }$\\
$TL=\sqrt{ 36 +9 }=\sqrt{ 45 }=3 \sqrt{5}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  PEIMBLANC  Noé\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{B}+x_{M}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{B}+y_{M}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{5 + 10}{2}=\frac{15}{2}$ \\
$y_{T}=\dfrac{-3 + 1}{2}=-1$ 
$T\left(\frac{15}{2};-1\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{H}+x_{Y}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{H}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-10 - 7}{2}=- \frac{17}{2}$ \\
$y_{E}=\dfrac{6 + 9}{2}=\frac{15}{2}$ 
$E\left(- \frac{17}{2};\frac{15}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{K}+x_{W}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{K}+y_{W}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{\frac{4}{5} + 1}{2}=\frac{9}{10}$ \\
$y_{S}=\dfrac{\frac{3}{4} + \frac{4}{5}}{2}=\frac{31}{40}$ 
$S\left(\frac{9}{10};\frac{31}{40}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{F}+x_{P}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{F}+y_{P}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{- \frac{1}{5} + \frac{1}{3}}{2}=\frac{1}{15}$ \\
$y_{G}=\dfrac{-4 + \frac{3}{4}}{2}=- \frac{13}{8}$ 
$G\left(\frac{1}{15};- \frac{13}{8}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $G$ est le symétrique de $X$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[XG]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{X}+x_{G}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{X}+y_{G}}{2}$\\
$-4=\dfrac{1+x_{G}}{2}$ \\
$-4\times 2=1+x_{G}$ \\
$-8=1+x_{G}$ \\
$x_{G}=-8 - 1=-9$ \\
$-6=\dfrac{10+y_{G}}{2}$ \\
$-6\times 2=10+y_{G}$ \\
$-12=10+y_{G}$ \\
$y_{G}=-12 - 10=-22$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $U$ est le symétrique de $A$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[AU]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{A}+x_{U}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{A}+y_{U}}{2}$\\
$-4=\dfrac{2+x_{U}}{2}$ \\
$-4\times 2=2+x_{U}$ \\
$-8=2+x_{U}$ \\
$x_{U}=-8 - 2=-10$ \\
$10=\dfrac{1+y_{U}}{2}$ \\
$10\times 2=1+y_{U}$ \\
$20=1+y_{U}$ \\
$y_{U}=-1 + 20=19$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $H$ est le symétrique de $S$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[SH]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{S}+x_{H}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{S}+y_{H}}{2}$\\
$-2=\dfrac{0+x_{H}}{2}$ \\
$-2\times 2=0+x_{H}$ \\
$-4=0+x_{H}$ \\
$x_{H}=-4=-4$ \\
$- \frac{5}{4}=\dfrac{\frac{4}{3}+y_{H}}{2}$ \\
$- \frac{5}{4}\times 2=\frac{4}{3}+y_{H}$ \\
$- \frac{5}{2}=\frac{4}{3}+y_{H}$ \\
$y_{H}=- \frac{5}{2} - \frac{4}{3}=- \frac{23}{6}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $W$ est le symétrique de $D$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[DW]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{D}+x_{W}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{D}+y_{W}}{2}$\\
$- \frac{1}{5}=\dfrac{- \frac{1}{6}+x_{W}}{2}$ \\
$- \frac{1}{5}\times 2=- \frac{1}{6}+x_{W}$ \\
$- \frac{2}{5}=- \frac{1}{6}+x_{W}$ \\
$x_{W}=- \frac{2}{5} + \frac{1}{6}=- \frac{7}{30}$ \\
$- \frac{5}{6}=\dfrac{3+y_{W}}{2}$ \\
$- \frac{5}{6}\times 2=3+y_{W}$ \\
$- \frac{5}{3}=3+y_{W}$ \\
$y_{W}=-3 - \frac{5}{3}=- \frac{14}{3}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$LP=\sqrt{ \left(x_{P}-x_{L} \right)^2 +\left(y_{P}-y_{L} \right)^2 }$\\
$LP=\sqrt{ \left(8 + 10 \right)^2 +\left(2 + 3 \right)^2 }$\\
$LP=\sqrt{ \left(18 \right)^2 +\left(5 \right)^2 }$\\
$LP=\sqrt{ 324 +25 }=\sqrt{ 349 }=\sqrt{349}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$QT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{Q} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{Q} \right)^2 }$\\
$QT=\sqrt{ \left(-8 - 2 \right)^2 +\left(-9 - 1 \right)^2 }$\\
$QT=\sqrt{ \left(-10 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$QT=\sqrt{ 100 +100 }=\sqrt{ 200 }=10 \sqrt{2}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  PERRIN  Guillaume\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Z}+x_{U}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Z}+y_{U}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-3}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{5 + 8}{2}=\frac{13}{2}$ 
$C\left(- \frac{3}{2};\frac{13}{2}\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{H}+x_{Y}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{H}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-9 - 4}{2}=- \frac{13}{2}$ \\
$y_{E}=\dfrac{-1 + 8}{2}=\frac{7}{2}$ 
$E\left(- \frac{13}{2};\frac{7}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{L}+x_{H}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{L}+y_{H}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{\frac{3}{4}}{2}=\frac{3}{8}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{\frac{4}{5} + 5}{2}=\frac{29}{10}$ 
$Q\left(\frac{3}{8};\frac{29}{10}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{A}+x_{Z}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{A}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{- \frac{3}{2} - \frac{2}{3}}{2}=- \frac{13}{12}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{5}{4} - \frac{3}{4}}{2}=-1$ 
$N\left(- \frac{13}{12};-1\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $V$ est le symétrique de $U$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[UV]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{U}+x_{V}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{U}+y_{V}}{2}$\\
$4=\dfrac{4+x_{V}}{2}$ \\
$4\times 2=4+x_{V}$ \\
$8=4+x_{V}$ \\
$x_{V}=-4 + 8=4$ \\
$-1=\dfrac{3+y_{V}}{2}$ \\
$-1\times 2=3+y_{V}$ \\
$-2=3+y_{V}$ \\
$y_{V}=-3 - 2=-5$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $U$ est le symétrique de $M$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[MU]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{M}+x_{U}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{M}+y_{U}}{2}$\\
$9=\dfrac{-6+x_{U}}{2}$ \\
$9\times 2=-6+x_{U}$ \\
$18=-6+x_{U}$ \\
$x_{U}=6 + 18=24$ \\
$7=\dfrac{-10+y_{U}}{2}$ \\
$7\times 2=-10+y_{U}$ \\
$14=-10+y_{U}$ \\
$y_{U}=10 + 14=24$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $R$ est le symétrique de $B$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[BR]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{B}+x_{R}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{B}+y_{R}}{2}$\\
$\frac{2}{3}=\dfrac{-1+x_{R}}{2}$ \\
$\frac{2}{3}\times 2=-1+x_{R}$ \\
$\frac{4}{3}=-1+x_{R}$ \\
$x_{R}=1 + \frac{4}{3}=\frac{7}{3}$ \\
$- \frac{3}{5}=\dfrac{2+y_{R}}{2}$ \\
$- \frac{3}{5}\times 2=2+y_{R}$ \\
$- \frac{6}{5}=2+y_{R}$ \\
$y_{R}=-2 - \frac{6}{5}=- \frac{16}{5}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $Z$ est le symétrique de $P$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[PZ]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{P}+x_{Z}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{P}+y_{Z}}{2}$\\
$- \frac{1}{6}=\dfrac{4+x_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{1}{6}\times 2=4+x_{Z}$ \\
$- \frac{1}{3}=4+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=-4 - \frac{1}{3}=- \frac{13}{3}$ \\
$- \frac{3}{4}=\dfrac{\frac{5}{3}+y_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{3}{4}\times 2=\frac{5}{3}+y_{Z}$ \\
$- \frac{3}{2}=\frac{5}{3}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=- \frac{5}{3} - \frac{3}{2}=- \frac{19}{6}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$YG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YG=\sqrt{ \left(-9 - 7 \right)^2 +\left(-8 + 2 \right)^2 }$\\
$YG=\sqrt{ \left(-16 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$YG=\sqrt{ 256 +36 }=\sqrt{ 292 }=2 \sqrt{73}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$DM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DM=\sqrt{ \left(-8 + 9 \right)^2 +\left(-5 - 5 \right)^2 }$\\
$DM=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$DM=\sqrt{ 1 +100 }=\sqrt{ 101 }=\sqrt{101}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  QUESNEL  William\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{X}+x_{A}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{X}+y_{A}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{4}{2}=2$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-2 + 10}{2}=4$ 
$Z\left(2;4\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Z}+x_{P}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Z}+y_{P}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-5 + 5}{2}=0$ \\
$y_{C}=\dfrac{-6 - 1}{2}=- \frac{7}{2}$ 
$C\left(0;- \frac{7}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{X}+x_{A}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{X}+y_{A}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{\frac{1}{6}}{2}=\frac{1}{12}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{-1 + 5}{2}=2$ 
$Q\left(\frac{1}{12};2\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{C}+x_{A}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{C}+y_{A}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{-5 + \frac{1}{3}}{2}=- \frac{7}{3}$ \\
$y_{K}=\dfrac{-4 + \frac{3}{4}}{2}=- \frac{13}{8}$ 
$K\left(- \frac{7}{3};- \frac{13}{8}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $A$ est le symétrique de $S$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[SA]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{S}+x_{A}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{S}+y_{A}}{2}$\\
$-1=\dfrac{-6+x_{A}}{2}$ \\
$-1\times 2=-6+x_{A}$ \\
$-2=-6+x_{A}$ \\
$x_{A}=-2 + 6=4$ \\
$9=\dfrac{2+y_{A}}{2}$ \\
$9\times 2=2+y_{A}$ \\
$18=2+y_{A}$ \\
$y_{A}=-2 + 18=16$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $K$ est le symétrique de $U$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[UK]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{U}+x_{K}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{U}+y_{K}}{2}$\\
$-9=\dfrac{-5+x_{K}}{2}$ \\
$-9\times 2=-5+x_{K}$ \\
$-18=-5+x_{K}$ \\
$x_{K}=-18 + 5=-13$ \\
$-4=\dfrac{-2+y_{K}}{2}$ \\
$-4\times 2=-2+y_{K}$ \\
$-8=-2+y_{K}$ \\
$y_{K}=-8 + 2=-6$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $B$ est le symétrique de $E$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[EB]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{E}+x_{B}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{E}+y_{B}}{2}$\\
$\frac{5}{6}=\dfrac{\frac{5}{6}+x_{B}}{2}$ \\
$\frac{5}{6}\times 2=\frac{5}{6}+x_{B}$ \\
$\frac{5}{3}=\frac{5}{6}+x_{B}$ \\
$x_{B}=- \frac{5}{6} + \frac{5}{3}=\frac{5}{6}$ \\
$- \frac{4}{3}=\dfrac{- \frac{3}{2}+y_{B}}{2}$ \\
$- \frac{4}{3}\times 2=- \frac{3}{2}+y_{B}$ \\
$- \frac{8}{3}=- \frac{3}{2}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{8}{3} + \frac{3}{2}=- \frac{7}{6}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $M$ est le symétrique de $H$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[HM]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{H}+x_{M}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{H}+y_{M}}{2}$\\
$\frac{3}{5}=\dfrac{\frac{3}{4}+x_{M}}{2}$ \\
$\frac{3}{5}\times 2=\frac{3}{4}+x_{M}$ \\
$\frac{6}{5}=\frac{3}{4}+x_{M}$ \\
$x_{M}=- \frac{3}{4} + \frac{6}{5}=\frac{9}{20}$ \\
$- \frac{3}{2}=\dfrac{- \frac{1}{3}+y_{M}}{2}$ \\
$- \frac{3}{2}\times 2=- \frac{1}{3}+y_{M}$ \\
$-3=- \frac{1}{3}+y_{M}$ \\
$y_{M}=-3 + \frac{1}{3}=- \frac{8}{3}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$LK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{L} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{L} \right)^2 }$\\
$LK=\sqrt{ \left(-8 + 8 \right)^2 +\left(-6 + 4 \right)^2 }$\\
$LK=\sqrt{ \left(0 \right)^2 +\left(-2 \right)^2 }$\\
$LK=\sqrt{ 0 +4 }=\sqrt{ 4 }=2$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$BA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BA=\sqrt{ \left(-9 - 9 \right)^2 +\left(-6 - 6 \right)^2 }$\\
$BA=\sqrt{ \left(-18 \right)^2 +\left(-12 \right)^2 }$\\
$BA=\sqrt{ 324 +144 }=\sqrt{ 468 }=6 \sqrt{13}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  ROMERO  Mathias\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{X}+x_{K}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{X}+y_{K}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{5 + 7}{2}=6$ \\
$y_{C}=\dfrac{-4 + 5}{2}=\frac{1}{2}$ 
$C\left(6;\frac{1}{2}\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{K}+x_{D}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{K}+y_{D}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{5 + 10}{2}=\frac{15}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{-6 - 3}{2}=- \frac{9}{2}$ 
$W\left(\frac{15}{2};- \frac{9}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{A}+x_{Q}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{A}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{5}{3} + \frac{1}{4}}{2}=- \frac{17}{24}$ \\
$y_{R}=\dfrac{\frac{4}{5} + \frac{4}{3}}{2}=\frac{16}{15}$ 
$R\left(- \frac{17}{24};\frac{16}{15}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{Z}+x_{S}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{Z}+y_{S}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{\frac{1}{4} + 2}{2}=\frac{9}{8}$ \\
$y_{H}=\dfrac{-3 - \frac{1}{2}}{2}=- \frac{7}{4}$ 
$H\left(\frac{9}{8};- \frac{7}{4}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $G$ est le symétrique de $E$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[EG]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{E}+x_{G}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{E}+y_{G}}{2}$\\
$-10=\dfrac{6+x_{G}}{2}$ \\
$-10\times 2=6+x_{G}$ \\
$-20=6+x_{G}$ \\
$x_{G}=-20 - 6=-26$ \\
$-6=\dfrac{-4+y_{G}}{2}$ \\
$-6\times 2=-4+y_{G}$ \\
$-12=-4+y_{G}$ \\
$y_{G}=-12 + 4=-8$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $M$ est le symétrique de $F$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[FM]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{F}+x_{M}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{F}+y_{M}}{2}$\\
$4=\dfrac{-4+x_{M}}{2}$ \\
$4\times 2=-4+x_{M}$ \\
$8=-4+x_{M}$ \\
$x_{M}=4 + 8=12$ \\
$-8=\dfrac{3+y_{M}}{2}$ \\
$-8\times 2=3+y_{M}$ \\
$-16=3+y_{M}$ \\
$y_{M}=-16 - 3=-19$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $H$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[ZH]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{Z}+x_{H}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{Z}+y_{H}}{2}$\\
$- \frac{3}{2}=\dfrac{\frac{1}{5}+x_{H}}{2}$ \\
$- \frac{3}{2}\times 2=\frac{1}{5}+x_{H}$ \\
$-3=\frac{1}{5}+x_{H}$ \\
$x_{H}=-3 - \frac{1}{5}=- \frac{16}{5}$ \\
$- \frac{4}{3}=\dfrac{-5+y_{H}}{2}$ \\
$- \frac{4}{3}\times 2=-5+y_{H}$ \\
$- \frac{8}{3}=-5+y_{H}$ \\
$y_{H}=- \frac{8}{3} + 5=\frac{7}{3}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $R$ est le symétrique de $B$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[BR]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{B}+x_{R}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{B}+y_{R}}{2}$\\
$\frac{5}{6}=\dfrac{- \frac{3}{4}+x_{R}}{2}$ \\
$\frac{5}{6}\times 2=- \frac{3}{4}+x_{R}$ \\
$\frac{5}{3}=- \frac{3}{4}+x_{R}$ \\
$x_{R}=\frac{3}{4} + \frac{5}{3}=\frac{29}{12}$ \\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{4+y_{R}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=4+y_{R}$ \\
$- \frac{2}{3}=4+y_{R}$ \\
$y_{R}=-4 - \frac{2}{3}=- \frac{14}{3}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$ST=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{S} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{S} \right)^2 }$\\
$ST=\sqrt{ \left(-6 + 5 \right)^2 +\left(-10 - 7 \right)^2 }$\\
$ST=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-17 \right)^2 }$\\
$ST=\sqrt{ 1 +289 }=\sqrt{ 290 }=\sqrt{290}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$EV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EV=\sqrt{ \left(9 + 10 \right)^2 +\left(-10 - 10 \right)^2 }$\\
$EV=\sqrt{ \left(19 \right)^2 +\left(-20 \right)^2 }$\\
$EV=\sqrt{ 361 +400 }=\sqrt{ 761 }=\sqrt{761}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  SURBLED  Florent\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{G}+x_{Z}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{G}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-2 + 1}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{D}=\dfrac{-9 + 3}{2}=-3$ 
$D\left(- \frac{1}{2};-3\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Y}+x_{Z}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Y}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{-7 + 4}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{S}=\dfrac{2 + 5}{2}=\frac{7}{2}$ 
$S\left(- \frac{3}{2};\frac{7}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{H}+x_{B}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{H}+y_{B}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{- \frac{2}{5} + \frac{1}{5}}{2}=- \frac{1}{10}$ \\
$y_{E}=\dfrac{-1 + \frac{2}{5}}{2}=- \frac{3}{10}$ 
$E\left(- \frac{1}{10};- \frac{3}{10}\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{H}+x_{M}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{H}+y_{M}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{\frac{1}{5} + 3}{2}=\frac{8}{5}$ \\
$y_{P}=\dfrac{\frac{3}{4} + \frac{5}{4}}{2}=1$ 
$P\left(\frac{8}{5};1\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $B$ est le symétrique de $C$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[CB]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{C}+x_{B}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{C}+y_{B}}{2}$\\
$8=\dfrac{5+x_{B}}{2}$ \\
$8\times 2=5+x_{B}$ \\
$16=5+x_{B}$ \\
$x_{B}=-5 + 16=11$ \\
$-3=\dfrac{1+y_{B}}{2}$ \\
$-3\times 2=1+y_{B}$ \\
$-6=1+y_{B}$ \\
$y_{B}=-6 - 1=-7$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $E$ est le symétrique de $C$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[CE]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{C}+x_{E}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{C}+y_{E}}{2}$\\
$1=\dfrac{4+x_{E}}{2}$ \\
$1\times 2=4+x_{E}$ \\
$2=4+x_{E}$ \\
$x_{E}=-4 + 2=-2$ \\
$-8=\dfrac{3+y_{E}}{2}$ \\
$-8\times 2=3+y_{E}$ \\
$-16=3+y_{E}$ \\
$y_{E}=-16 - 3=-19$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $N$ est le symétrique de $L$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[LN]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{L}+x_{N}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{L}+y_{N}}{2}$\\
$\frac{5}{3}=\dfrac{- \frac{1}{3}+x_{N}}{2}$ \\
$\frac{5}{3}\times 2=- \frac{1}{3}+x_{N}$ \\
$\frac{10}{3}=- \frac{1}{3}+x_{N}$ \\
$x_{N}=\frac{1}{3} + \frac{10}{3}=\frac{11}{3}$ \\
$3=\dfrac{-1+y_{N}}{2}$ \\
$3\times 2=-1+y_{N}$ \\
$6=-1+y_{N}$ \\
$y_{N}=1 + 6=7$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $X$ est le symétrique de $M$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[MX]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{M}+x_{X}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{M}+y_{X}}{2}$\\
$- \frac{2}{5}=\dfrac{- \frac{5}{4}+x_{X}}{2}$ \\
$- \frac{2}{5}\times 2=- \frac{5}{4}+x_{X}$ \\
$- \frac{4}{5}=- \frac{5}{4}+x_{X}$ \\
$x_{X}=- \frac{4}{5} + \frac{5}{4}=\frac{9}{20}$ \\
$- \frac{2}{3}=\dfrac{- \frac{3}{4}+y_{X}}{2}$ \\
$- \frac{2}{3}\times 2=- \frac{3}{4}+y_{X}$ \\
$- \frac{4}{3}=- \frac{3}{4}+y_{X}$ \\
$y_{X}=- \frac{4}{3} + \frac{3}{4}=- \frac{7}{12}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$QC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{Q} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{Q} \right)^2 }$\\
$QC=\sqrt{ \left(-2 - 2 \right)^2 +\left(-6 + 9 \right)^2 }$\\
$QC=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$QC=\sqrt{ 16 +9 }=\sqrt{ 25 }=5$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$AS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AS=\sqrt{ \left(-9 + 8 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$AS=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$AS=\sqrt{ 1 +9 }=\sqrt{ 10 }=\sqrt{10}$\\\\
\clearpage

	
2nde GT  TOUGARD  Oscar\qquad \qquad  Devoir maison n° 1 rendu lundi 26 septembre 2016 


\underline{exercice 1 :}\\
Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{D}+x_{P}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{D}+y_{P}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-5 - 2}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{2 + 9}{2}=\frac{11}{2}$ 
$W\left(- \frac{7}{2};\frac{11}{2}\right)$\\
\underline{exercice 2 :}\\
Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{U}+x_{Q}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{U}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{1 + 1}{2}=1$ \\
$y_{G}=\dfrac{-5 - 4}{2}=- \frac{9}{2}$ 
$G\left(1;- \frac{9}{2}\right)$\\
\underline{exercice 3 :}\\
Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{Z}+x_{A}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{Z}+y_{A}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-3 - 2}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{N}=\dfrac{4}{2}=2$ 
$N\left(- \frac{5}{2};2\right)$\\
\underline{exercice 4 :}\\
Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{L}+x_{S}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{L}+y_{S}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{\frac{1}{2} + 4}{2}=\frac{9}{4}$ \\
$y_{M}=\dfrac{- \frac{1}{4} + 2}{2}=\frac{7}{8}$ 
$M\left(\frac{9}{4};\frac{7}{8}\right)$\\
\underline{exercice 5 :}\\
Puisque $R$ est le symétrique de $G$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[GR]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{G}+x_{R}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{G}+y_{R}}{2}$\\
$9=\dfrac{-7+x_{R}}{2}$ \\
$9\times 2=-7+x_{R}$ \\
$18=-7+x_{R}$ \\
$x_{R}=7 + 18=25$ \\
$-3=\dfrac{2+y_{R}}{2}$ \\
$-3\times 2=2+y_{R}$ \\
$-6=2+y_{R}$ \\
$y_{R}=-6 - 2=-8$ \\\\
\underline{exercice 6 :}\\
Puisque $L$ est le symétrique de $X$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[XL]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{X}+x_{L}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{X}+y_{L}}{2}$\\
$10=\dfrac{2+x_{L}}{2}$ \\
$10\times 2=2+x_{L}$ \\
$20=2+x_{L}$ \\
$x_{L}=-2 + 20=18$ \\
$5=\dfrac{9+y_{L}}{2}$ \\
$5\times 2=9+y_{L}$ \\
$10=9+y_{L}$ \\
$y_{L}=-9 + 10=1$ \\\\
\underline{exercice 7 :}\\
Puisque $Q$ est le symétrique de $K$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[KQ]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{K}+x_{Q}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{K}+y_{Q}}{2}$\\
$\frac{4}{3}=\dfrac{- \frac{5}{4}+x_{Q}}{2}$ \\
$\frac{4}{3}\times 2=- \frac{5}{4}+x_{Q}$ \\
$\frac{8}{3}=- \frac{5}{4}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=\frac{5}{4} + \frac{8}{3}=\frac{47}{12}$ \\
$\frac{4}{3}=\dfrac{- \frac{3}{5}+y_{Q}}{2}$ \\
$\frac{4}{3}\times 2=- \frac{3}{5}+y_{Q}$ \\
$\frac{8}{3}=- \frac{3}{5}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=\frac{3}{5} + \frac{8}{3}=\frac{49}{15}$ \\\\
\underline{exercice 8 :}\\
Puisque $Z$ est le symétrique de $A$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[AZ]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{A}+x_{Z}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{A}+y_{Z}}{2}$\\
$\frac{1}{3}=\dfrac{- \frac{3}{2}+x_{Z}}{2}$ \\
$\frac{1}{3}\times 2=- \frac{3}{2}+x_{Z}$ \\
$\frac{2}{3}=- \frac{3}{2}+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=\frac{2}{3} + \frac{3}{2}=\frac{13}{6}$ \\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{\frac{5}{4}+y_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=\frac{5}{4}+y_{Z}$ \\
$- \frac{2}{3}=\frac{5}{4}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=- \frac{5}{4} - \frac{2}{3}=- \frac{23}{12}$ \\\\
\underline{exercice 9 :}\\
$VK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VK=\sqrt{ \left(-8 - 8 \right)^2 +\left(-10 - 1 \right)^2 }$\\
$VK=\sqrt{ \left(-16 \right)^2 +\left(-11 \right)^2 }$\\
$VK=\sqrt{ 256 +121 }=\sqrt{ 377 }=\sqrt{377}$\\\\
\underline{exercice 10 :}\\
$FV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{F} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{F} \right)^2 }$\\
$FV=\sqrt{ \left(10 \right)^2 +\left(-10 + 2 \right)^2 }$\\
$FV=\sqrt{ \left(10 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$FV=\sqrt{ 100 +64 }=\sqrt{ 164 }=2 \sqrt{41}$\\\\
\end{document}